---
title: Plantillas para publicación de asignaturas en abierto
logo: logo-urjc-square.png
date: 2022-07-28
type: guias
---

De cara a facilitar la elaboración de materiales docentes en abierto, por ejemplo para participar en la [convocatoria de asignaturas en abierto](/guias/convocatoria-asignaturas-abierto/), la OfiLibre pone a disposición de la comunidad universitaria plantillas para la elaboración de documentos de texto y presentaciones. Estas plantillas se proporcionan en formato [LibreOffice](https://es.libreoffice.org/), una suite ofimática de código abierto disponible para sistemas operativos Windows, Linux y MacOS, que utiliza el formato estándar [Open Document](https://opendocumentformat.org/) para guardar los documentos que creemos con esta suite libre, pero que es compatible y puede abrir también los formatos de Microsoft Office (entre otros). 

Se proporcionan dos plantillas en formato LibreOffice:

* [Plantilla para documentos de texto](../../documentos/plantillas/libreoffice-writer-plantilla-urjc-v1.ott). Dispone de dos estilos: la primera página incluye el logotipo completo de la URJC incluyendo el nombre de la universidad y está orientada a ser la página de título del documento. La segunda y sucesivas sólo tiene el logo, y está orientada a ser el contenido del documento.
* [Plantilla para presentaciones](../../documentos/plantillas/libreoffice-impress-plantilla-urjc-v1.otp). Basada en las plantillas oficiales para presentaciones de la universidad, pero adaptadas al formato de LibreOffice, con los colores institucionales. Esta plantilla dispone de dos estilos para el título del documento (rojo y negro) y diferentes estilos para el contenido dependiendo la disposición de texto y/o imágenes que se necesite.

Para utilizar las plantillas, basta con abrirlas con LibreOffice, y al guardar seleccionar "Save As..." > "ODF Presentation (odp)" para presentaciones, o "Save As...." > "ODF Text Document (odt)" para documentos de texto, como se indica en la imagen.

![guardar-como](../../images/guias/plantillas/guardar-como.png)
